23歲公務員 月入15,000元 每月能投資2,000元 想5年儲到150萬

讀者：龔成老師，你好！我今年23歲，任職公務員，月入15,000，現有32萬 現金，目標5年內儲到150萬。
撰文：經一編輯部｜圖片：新傳媒資料室

請問資金上可如何分配及投資？

另外，打算開始每月2000元買股票，該選哪一隻股票？

謝謝！

龔成老師 分析
如果要5年累積到$150萬，你要加強儲蓄，以及投資方面要進取少少，先做到。

第一，每月要逼自己儲$8000-$10000，你可以想方法增加收入及控制支出，第二，要利用投資去進行增值。

你可以要集中投資潛力股，但這就會較高風險，同時要求你有較高的投資實力。

現金$32萬，你可以將一半投資股票，餘下一半就等機會。慢慢分注入，唔好急。

你可以投資「平穩增值股」+「潛力股」，不過，由於潛力股要求你有一定的投資知識，因此這刻不用急著投資，你可以集中在平穩增值股先，潛力股小注好了。

你可以考慮盈富（2800）、銀娛（0027）、恒基（0012）、港鐵（0066）、平安（2318）、粵海（0270）、領展（0823）、希慎（0014）、太古地產（1972）等，你可以了解下這些股票，然後從中選股。

如果想增長力高少少，可考慮：華夏恆生科技ETF（3088）、阿里（9988）、騰訊（0700）、港交所（0388）、舜宇光學（2382）、小米（1810）、比亞迪（1211）、中生製藥（1177），但就要明白波動性比上述會高左，同時風險大左，你要自己平衡。

現時大市處合理區，可以一邊投資一邊留現金，而餘下現金的運用，就是等大跌市時出手，如果你能在這段時間學好選股等技巧，到大跌市時就能把握機會，財富增值會更明顯。

問問題個人係咪玩野

2800 3088

公務員
過多幾年會唔會比中共派人直接代替

32萬進修下搵出路好過

All in Xpev nio佢下年就有1m

月供港股 越供越窮

1211 9988 700 1810

小弟以前做investment
我想講呢d專欄既問題好多時係編輯/答問題果個“專家”自己作

痴媽根
港女五年後倒輸150萬就真

atmx最大增長潛力既3690竟然唯一冇講到 條on9仔擺明玩9人

2000

過大海先得喎

條友係咪鳩up

我有500, 1年想儲50萬thx

唔爆都估到

23歲公務員 月入$15000 已經有32萬現金 靠父幹

果然公墓園係堅離地！

5年儲150萬有閪用咩 搵得萬5

龔成條撚屌
自問自答係佢特色

月儲2000蚊投資，但23歲就已經有32萬儲蓄，當佢20歲hd 畢業3年儲32萬？

講咩公務員姐 aco就aco
Aco就安份守己等結婚抽居屋算啦
咁廢要做aco 投資都唔會叻得去邊啦 正正經經打工算啦
唔好搞咁多野

答條友又係廢 我閪唔撚知 唔夠錢要增加收入咩 唔係洗撚問你咩

5年後 2萬都唔知有無
做譚仔阿姐都高人工過佢啦可能
真係諗唔明點解有人會做aco

投資股票就有150萬？

呢啲媽媽是女人既答案，改幾個number又可以重用

信月供成

月入$15000 計埋加人工5年唔食唔洗都無150萬啦

12萬本金變150萬
我諗個戈國家或者城市
通貨膨脹得好西利

唔好買股票，叫佢all in 噴火龍卡，要有咁高rare 得咁高rare。
利申：拎有2張噴火龍2016/7 年版，升值有差唔多十倍

32萬邊到黎

daddy

次次都2800下世可能儲到150萬既

唔好講D阿媽係女人嘅野，有無其他野爆？

龔成笑話台

Block

Pr狗post

我試過做實驗， 2018年月供盈富， 700， 月供各1000蚊， 一年後係賺得萬幾蚊。 只能夠話月供 係冇可能幾年滾到幾十萬， 資本增值係做到

個32萬點變出黎？

23歲儲到32萬咁多

龔成作家

Dllm 次撚次都係呢堆 呃飯食都改改好下話
你可以考慮盈富（2800）、銀娛（0027）、恒基（0012）、港鐵（0066）、平安（2318）、粵海（0270）、領展（0823）、希慎（0014）、太古地產（1972）等，你可以了解下這些股票，然後從中選股。

如果想增長力高少少，可考慮：華夏恆生科技ETF（3088）、阿里（9988）、騰訊（0700）、港交所（0388）、舜宇光學（2382）、小米（1810）、比亞迪（1211）、中生製藥（1177），但就要明白波動性比上述會高左，同時風險大左，你要自己平衡。

識CA炒股炒到住私樓

每日工作就係接郵車和派信 其餘時間做咩都得

美股已經升咗唔知幾多倍
潛力股仲係港股搵
美女一隻beyond meat都可以炒到勁貴

直接孖爆買香港REITs啦
個個都講到唔會爆咁

拉

嚟嚟去去都係叫人月供嗰十隻八隻
我都識寫啦

識個ACO 炒股炒到3層樓，住城市花園。
佢拎埋報價機返工
同佢唔熟，新年都塞50數俾我

aco

作問題個人係咪玩野

老師越作越搞笑

盈富（2800）、銀娛（0027）、恒基（0012）、港鐵（0066）、平安（2318）、粵海（0270）、領展（0823）、希慎（0014）、太古地產（1972）

仆街啦，又靠害！

聞到陣味了

真人真事 二十歲頭月入15000 本金7萬，由細儲落，初初入市輸到仆街，之後睇書，研究下，開始慢慢識，經歷過股災人先會成長，之後都穩穩地，每次出糧除左生活費再複投股市， 5年儲到98萬（包人工升幅同埋資產增值）。係生活上少d物質享受。

建議32萬投資落馬會
好運嘅一個月內就儲到150萬

跑輸譚仔阿姐

大灣區咁好機遇
萬5都變5萬啦

負皮係俾龔成呢條垃撚圾。

真係咁多傻西投稿？
一年儲12萬比你五年變150萬咁之後直接退休得啦大拿拿成球半本比你繼續滾
條問題＝我想做五年下欄工之後唔使再做嘢，有咩方法？

其實龔成係咪真有料?!
佢早年強力推薦既 金沙, 華潤電力, 工行, 港燈, 比亞迪, 2800
到今日係得隻比亞迪表現係okay, 其他全部跑輸恆指

有咩書推介下

我成日喺Facebook見到都係咁樣答

黑狗都有可能嘅
18歲開始做

買美股好過

自膠
睇唔到15000蚊

因為只係template
信呢個撚樣嘅都on9

咩公務員得萬五。。

Ca

先要知basic野, PE,PB,,資產負債表,股息率,毛利率....之類.

之後就係投資體系,好多人有唔同風格, 炒消息, 收股息, 集中持股,分散持股.

買股最終其實就係資金博奕, 例子你1蚊買,人地點解要用1.3買你1蚊既時候既貨,講到尾就係對市埸既認知,例子有航運股,年初到依架升左60-80%,年頭果時個個驚個疫情,全面拋售,依架出疫苗,基面本又改善,二個月之間暴漲.

32萬要搞到百五萬有咩難度？

拎16萬連中三口，已經128萬
加埋原本16萬已經144萬

然後一年儲兩萬四，儲三年就達標嚕

我fg萬2一個月都可以供到自己讀三年course, 每年5萬啦 就係咁都每月4千幾，都未計保險果啲，全部cut哂佢我應該一個月係有$6000係攞嚟儲

咁穩陣既都供咁少
要發達既all in Tesla你又敢唔敢

只係正常增幅

乜撚野人都推佢買2800

個陣Fresh grad邊有咁多錢， 有d錢都用黎玩期權

依家個個用牛牛 方便咗

屌，睇到topic已經覺得好有龔成feel

23歲月入15000但有32萬現金
使撚問人點投資
佢自己識變錢出黎